\documentclass[12pt,a4paper,sans]{moderncv}

\moderncvstyle{classic} % style options are 'casual' (default), 'classic', 'banking', 'oldstyle' and 'fancy'
\moderncvcolor{blue}    % color options 'black', 'blue' (default), 'burgundy', 'green', 'grey', 'orange', 'purple' and 'red'

\usepackage[scale=0.85]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{3.8cm} % Ajustar largura para que as datas fiquem em uma única linha

\name{Arthur de Bona Porton Fernandes}{}
\title{Desenvolvedor Fullstack}
\address{Içara--SC}
\phone[mobile]{+55 (48) 99976-9970}
\homepage{arthurbpf.com}
\email{arthurbpfernandes@gmail.com}
\social[linkedin]{arthurbpf}
\social[github]{arthurbpf}

% Definir o nome em uma única cor
\colorlet{color2}{color1}

\begin{document}

\makecvtitle

\section{Resumo}
{Sou um desenvolvedor fullstack com mais de 6 anos de experiência profissional.
\
Interessado em tecnologia desde muito jovem, tenho contato com computadores desde que me lembro. Quando entrei em contato com a programação pela primeira vez, na adolescência, fiquei imediatamente fascinado. Desde então, nunca mais parei de programar, seja por diversão ou profissionalmente. Descobri que a programação é uma habilidade valiosa e, que além disso, me mantém motivado a aprofundar meu conhecimento e a superar meus próprios limites diariamente.
\
Em 2023, me formei com um diploma de bacharel em ciência da computação. Atualmente, estou concentrando meus estudos no ecossistema Javascript/Typescript, com ferramentas como React, Next.js, React Native, Node.js, Bun, etc.}

\section{Experiência profissional}
\cventry{Out/2025 -- Presente}{Lead Software Engineer / Tech Lead}{Monument}{Remoto}{}{
  \begin{itemize}
    \item Liderar decisões de arquitetura e estratégia técnica da equipe de desenvolvimento.
    \item Mentorar membros da equipe e garantir a qualidade do código através de revisões rigorosas e melhores práticas.
    \item Supervisionar todo o ciclo de vida de desenvolvimento de software (SDLC), garantindo entregas pontuais e eficientes.
    \item Impulsionar a excelência técnica e a inovação dentro da cultura de engenharia.
  \end{itemize}
  \bigskip
  Skills: Liderança · Mentoria de Equipe · Arquitetura de Software · NestJS · React · TypeScript · AWS · CI/CD · Code Review
  \bigskip
}

\cventry{Fev/2024 -- Out/2025}{Engenheiro de Software}{Monument}{Remoto}{}{
  \begin{itemize}
    \item Desenvolvi e mantive uma aplicação full-stack utilizando NestJS e React.
    \item Garanti a qualidade e confiabilidade do código escrevendo testes unitários com Jest e React Testing Library.
    \item Gerenciei a configuração da aplicação e armazenamento de dados utilizando serviços AWS (SSM, S3).
    \item Construí serviços de exportação de dados para ferramentas de analytics, melhorando significativamente a acessibilidade.
    \item Engenhei dashboards otimizados para visualização de dados agregados em tempo real.
    \item Integrei gateways de pagamento seguros para processamento eficiente de transações.
    \item Implementei relatórios detalhados para aprimorar os insights dos usuários.
  \end{itemize}
  \bigskip
  Skills: NestJS · Node.js · React · TypeScript · AWS (S3, SSM) · MySQL · Gest · React Testing Library · Git
  \bigskip
}

\cventry{Nov/2020 -- Jan/2024}{Engenheiro de Software}{Useall Software}{Criciúma-SC (Remoto)}{}{
  \begin{itemize}
    \item Desenvolvi um sistema ERP focado na gestão de distribuidoras de energia elétrica, utilizando C\# e Ext JS.
    \item Engenhei o sistema "Agência Virtual", atendendo milhares de consumidores finais e permitindo autoatendimento.
    \item Construí e mantive os sistemas CRM e Comercial para atendimento ao cliente e gestão de back-office.
    \item Otimizei rotinas PL/SQL no Oracle Database, melhorando a performance do sistema.
    \item Mentorei e treinei novos membros da equipe no desenvolvimento técnico.
  \end{itemize}
  \bigskip
  {Skills: .NET Framework · .NET Core · C\# · Ext JS · Oracle Database · PL/SQL · JavaScript · Git}
  \bigskip
}

\cventry{07/2019 -- 10/2020}{Desenvolvedor Progress ABL}{Agrosys Tecnologia}{Criciúma-SC}{}{
  \begin{itemize}
    \item Desenvolvi módulos de ERP para gestão de produção animal utilizando Progress ABL.
    \item Automatizei a geração de relatórios complexos consolidando dados de fazendas.
    \item Projetei e implementei dashboards para visualização de dados.
  \end{itemize}
  \bigskip
  {Skills: Progress ABL (4GL) · Linux · JavaScript}
  \bigskip
}

\section{Educação}
\cventry{2019 -- 2023}{Bacharelado em Ciência da Computação}{UNESC -- Universidade do Extremo Sul Catarinense}{Criciúma--SC}{}{}
\cventry{2017 -- 2018 \makebox{(Não concluído)}}{Bacharelado em Engenharia Civíl}{UNESC -- Universidade do Extremo Sul Catarinense}{Criciúma--SC}{}{}
\cventry{2015 -- 2016}{Técnico em Informática}{Escola Educacional Técnica SATC}{Criciúma--SC}{}{}
\cventry{2014 -- 2016}{Ensino médio}{Escola Educacional Técnica SATC}{Criciúma--SC}{}{}

\section{Idiomas}
\cvitemwithcomment{Inglês}{Avançado}{Compreensão, leitura, escrita e fala excelentes. Pontuação no exame TOEIC: 950 de 980 pontos.}
\cvitemwithcomment{Português}{Nativo}{}

\section{Cursos \& Bootcamps}
\cventry{2021}{GoStack Bootcamp}{Rocketseat}{Online}{}{Bootcamp focado no desenvolvimento de aplicações web utilizando a stack Node.js, ReactJS e React Native.}

\end{document}